\exptitle{Пограничное кипение}

Вам выдано 30 мл неизвестной жидкости NN. Категорически запрещено её
пить! Также избегайте ее попадания в глаза! Неизвестная жидкость не вызывает ожогов кожи.

Если две несмешивающиеся жидкости налить в сосуд и начать греть, при некоторой температуре начнется образование пузырей на границе раздела двух жидкостей. Это явление называется пограничным кипением. Температура пограничного кипения ниже температуры кипения чистых жидкостей.

\medskip

\textbf{Задание}
\begin{enumerate}
    \item Определите плотность $\rho$ жидкости NN.
    \item Определите молярную массу $\mu$ жидкости NN.
    \item Измерьте температуру пограничного кипения $T_\text{погр}$ в системе NN+вода.
    \item Определите удельную теплоту парообразования $L$ жидкости NN (на единицу массы). Считайте, что $L$ не зависит от температуры.
\end{enumerate}

Уравнение Клапейрона-Клаузиуса определяет изменение давления насыщенного пара жидкости при изменении её температуры:
$$\dv{P}{T} = \frac{\mu LP}{RT^2} {.}$$

Зависимость давления $P_\text{в}$ насыщенного водяного пара от температуры приведена в таблице.

\medskip

\begin{center}
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|}
    \hline
    $T, \cels$               & 10  & 20  & 30  & 40  & 50   & 60   & 70   & 80   & 90   \\ \hline
    $P_\text{в}, \unit{кПа}$ & 1,2 & 2,3 & 4,2 & 7,4 & 12,3 & 19,9 & 31,2 & 47,4 & 70,1 \\ \hline
    \end{tabular}
\end{center}

\medskip

\expequipment{весы, электронный термометр, шприц 3 мл, шприц 20 мл,
3 воздушных шарика, неизвестная жидкость NN, четыре стакана различно объёма, мерный цилиндр, гайки, деревянная палочка, ножницы, горячая и холодная вода (по требованию), салфетки (по требованию)}

\bigskip

\textbf{Примечание}
\begin{enumerate}
    \item Исследуемая жидкость достаточно дорогая, поэтому ее запасы у жюри крайне ограничены! Если вы все же оказались в безвыходной ситуации, мы выдадим вам еще 10 мл NN в течение 30 минут.
    \item Жидкость NN кипит при температуре существенно ниже $100 \cels$.
    \item Атмосферное давление равно $P_0 = (100 \pm 1) \unit{кПа}$.
\end{enumerate}

\bigskip

\solution{
    
}
